<xml>
<flower krya = "hiya">
	<fl1>
		<description>
			Белладонна - Многолетнее травянистое растение высотой 1-2 м. Растение имеет высокие, прямые, ветвистые, толстые, сочные, зелёные или	тёмно-фиолетовые стебли, и крупные эллиптические или яйцевидные листья темно-зеленого либо буроватого оттенка вверху и немного светлее в нижней части. Цветки белладонны пятичленные, одиночные, небольшого размера, поникшие, грязно-фиолетового или желтого цвета, формой немного напоминают колокольчик. Цветёт растение с мая до глубокой осени.
		</description>
		<simptomes>
			Лёгкое отравление белладонной проявляется через 10 — 20 минут после попадания яда в организм и проявляется сухостью и жжением во рту и глотке, затрудненным глотанием и дыханием, затрудненностью речи, тахикардией (нарушением сердечного ритма и увеличенной частотой сердечных сокращений). Отмечаются проблемы со зрением, особенно на близком расстоянии, зрачки расширены, светобоязнь и мелькание «мушек перед глазами». Кожа становится сухой и краснеет. У пострадавшего отмечается повещенное возбуждение, в ряде случаев бред и галлюцинации.
		</simptomes>
		<cure>
			Нужно сделать промывание желудка, заставить пострадавшего выпить 250-1250 мл раствора слабой марганцовки, или простого некрепкого чая. При этом ядовитые вещества связываются танином, который содержится в чае, и не дает алкалоидам всасываться в желудок. Можно провести промывание желудка раствором поваренной соли (1 столовая ложка на 5 — 10 л воды).Если после этого у человека, отравившегося белладонной, начнется рвота — это хорошо для удаления токсинов.
		</cure>
	</fl1>
	<fl2>
		<description>
			Болиголов пятнистый - двулетнее травянистое растение, высотой 60 — 80 см, с длинным ветвистым, полым стеблем. Стебель болиголова вместе с листьями голый, иногда с сизым налётом и в нижней части с красновато-бурыми пятнами. В первый год жизни растения развивается только пучок прикорневых листьев, на второй же год развивается сам стебель. Цветки мелкие болиголова, белые, пятимерные. Зонтики многочисленные, собранные в щитковидно-метельчатые соцветия с 12-20 слегка шероховатыми на внутренней стороне лучами. Плоды почти округлые двусемянки, длиной около 3 мм. Цветёт болиголов в начале и середине лета, а плодоносит в конце лета — начале осени.
		</description>
		<simptomes>
			Яд быстро всасывается из желудочно-кишечного тракта. Начальные симптомы отравления появляются через 1,5 — 2 часа, иногда через 20 — 30 минут. Главными симптомами отравления болиголовом являются: тошнота, повышенное слюнотечение, головокружение, затрудненность глотания, речи, побледнение кожи, расстройство зрения и слуха. Одышка с затрудненным выдохом, учащенное сердцебиение, неправильный пульс. Температура тела несколько падает, моча приобретает неприятный запах болиголова (напоминающий запах мышей).
		</simptomes>
		<cure>
			Необходимо провести промывание желудка до рвоты. Для этого можно использовать средства, содержащие дубильные вещества: крепкий чай, крепкий кофе, отвар дубовой коры, водный раствор танина, 0,1%-м раствор марганцовки. Большое значение имеют повторные промывания желудка 0,025%-ным раствором марганцовокислого калия, водной взвесью активированного угля. Нужно поддерживать рвоту, например, теплым молоком. Также нужно выпить водную взвесь активированного угля. В качестве слабительного можно использовать раствор сульфата магнезии (30г. на полстакана воды). Полезны свежий воздух, теплое обертывание. Обязательно нужно вызвать скорую помощь.
		</cure>
	</fl2>
	<fl3>
		<description>
			Вех - многолетнее травянистое растение, высотой около метра. Характерной особенностью веха ядовитого являются поперечные полости в корневище растения, содержащие желтоватую жидкость. Вех имеет гладкий ветвистый стебель с крупными, удлиненными острозубчатыми листьями. Мелкие, белые цветы собраны в сложные зонтики с 10-15 главными лучами. Плоды мелкие, состоящие из двух полушаровидных семянок коричневого цвета; с наружной стороны каждой семянки находятся 5 широких продольных ребер; внутренние стороны каждой семянки обращены друг к другу, почти плоские, более светлой окраски, с широкой, темной полосой посередине. Особенностью веха ядовитого является запах растения, немного напоминающий запах сельдерея. Цветет растение во второй половине лета.
		</description>
		<simptomes>
			Уже через несколько минут после приёма внутрь яд цикуты вызывает: горечь во рту, головную боль, тошноту, рвоту и колики в нижней части живота, за которыми могут последовать головокружение, шаткая походка, пена изо рта. Характерно чувство холода во всем теле, нарушение равновесия, замедляется сердечный ритм, Зрачки расширяются, обильное выделение густой слюны, припадки, подобные эпилептическим и судороги могут закончиться параличом и смертью
		</simptomes>
		<cure>
			Нужно экстренно провести промывание желудка и кишечника большим количеством воды с активированным углём или слабым раствором марганцовокислого калия, для того чтобы вызвать рвоту. Также необходимо применять солевое слабительное или очистительные клизмы. На голову больному положите холодный мокрый компресс. Необходимо срочно доставить больного в клинику.
		</cure>
	</fl3>
	<fl4>
		<description>
			Вороний глаз - многолетнее растение высотой от 10 до 40 см, с длинным прямостоячим стеблем и четырьмя, а иногда 5 — 6 крупными листьями в нижней части. Одиночный цветок вороньего глаза находится прямо на вершине стебля и имеет четыре крупных наружных лепестка зеленого цвета и 4 более мелких внутренних лепестка желтовато-зеленого цвета. Плод вороньего глаза — крупная ягода, черная с сизым налетом. Цветет растение в середине и конце лета, а ягоды созревают в августе.
		</description>
		<simptomes>
			Яд, содержащийся в листьях растения, губительно действует на центральную нервную систему, плоды же воздействуют на сердце, а корневища вызывают сильную рвоту. Симптомы отравления: першение в горле, боли в животе, понос, рвота, сильно болит голова, возникает головокружение, зрачки расширяются, судороги, нарушение работы сердца вплоть до его остановки.
		</simptomes>
		<cure>
			Следует промыть желудок водной взвесью активированного угля в 2%-ном растворе натрия гидрокарбоната (соды) или слабым раствором (5 г на 1 л воды) танина, при рвоте — глотание мелких кусочков льда. У человека, отравившегося «вороньим глазом» происходит большая потеря жидкости, ее надо восполнить, дать ему выпить крепкий кофе или чай.
		</cure>
	</fl4>
	<fl5>
		<description>
			Клещевина - крупное многолетнее растение высотой до 10 метров (в России и в других странах с умеренным климатом, высота растения не превышает 3 метров). Растение имеет высокие, прямостоячие, полые внутри, ветвистые стебли и крупные разрезанные листья, диаметром от 30 до 80 см, зеленого или красноватого цвета. В период цветения на растении появляются соцветия из зеленых с красным оттенком цветков. Плод растения шаровидная голая или колючая коробочка до 3 см в диаметре.
		</description>
		<simptomes>
			Приём внутрь семян или других частей растения вызывает энтерит, рвоту и колики, кровотечения из желудочно-кишечного тракта, нарушение водно-электролитного баланса. Яд растения, проникая в кровь, вызывает разрушение эритроцитов — красных кровяных телец. Первые признаки отравления клещевиной появляются примерно через час, после употребления семян. Желтеет кожа, появляется боль и жжение в животе, рвота, сильная головная боль, общая слабость, неправильный пульс, возможна потеря сознания и остановка дыхания.
		</simptomes>
		<cure>
			При отравлении следует немедленно вызвать искусственную рвоту, провести многократные промывания желудка раствором активированного угля или марганцовки и сделать клизму. Показаны частые приемы различных слизистых отваров (крахмала, фруктового или молочного киселя, желе и т. д.). Полный покой, теплая грелка на живот.
		</cure>
	</fl5>
	<fl6>
		<description>
			Чемерица - травянистое многолетнее растение, до полутора метров высотой, с толстым круглым стеблем. Листья растения многочисленны, от крупных, широких в нижней части, до более мелких и узких ближе к верхней части растения. Цветки, беловатого или желтоватого цвета, собраны в верхушечную пирамидальную метёлку из колосковых кистей длиной 20-60 см. Плод — яйцевидная коробочка длинной около 2 сантиметров. Цветёт Чемерица Лобеля в июне — августе, а плоды созревают в августе — сентябре.
		</description>
		<simptomes>
			Вдыхание даже небольшого количества пыли корня чемерицы проявляется сильнейшим чиханье и слезотечением. При попадании сока чемерицы на кожу сначала ощущается тепло, через некоторое время переходящее в жжение, сменяющееся ощущением холода, в дальнейшем развивается полная потеря чувствительности кожи и её онемение. При попадании частей растения внутрь возникает жжение и покалывание в горле, обильное слюнотечение, слезотечение, насморк, рвота, понос, головная боль, головокружение, общее возбуждение, судороги, ослабление сердечной деятельности, резкое снижение артериального давления и шок.
		</simptomes>
		<cure>
			Промывание желудка раствором танина, взвесью активированного угля или белой глины в воде. Также назначают солевые слабительные. При необходимости проводят искусственное дыхание. Обязательно нужно отправить пострадавшего в больницу.
		</cure>
	</fl6>
</flower>
</xml>